\section{Le modèle}\label{Para:ObjetModele}

Le \emph{modèle} est un concept très important dans \CodeAster. A partir de la discrétisation spatiale (le maillage), c'est l'objet qui va décrire à la fois les inconnues portées par les nœuds mais aussi le type de physique qu'on entend résoudre.

Sa création est faite par la commande \CAAffectModel.

\begin{lstlisting}
model=AFFE_MODELE(MAILLAGE=mesh,
                  AFFE=_F(TOUT='OUI',
                          PHENOMENE='MECANIQUE',
                          MODELISATION=('3D',),),);
\end{lstlisting}

L'affectation utilise les règles de surcharge et de rémanence sur les mailles mais aussi au niveau du choix de la modélisation.
Par exemple, si on veut utiliser un élément fini qui n'existe que sur certains types de maille et qu'on utilise la syntaxe précédente, on risque d'obtenir une erreur fatale. On peut donc proposer une alternative par une règle de surcharge sur la modélisation.

\begin{lstlisting}
model=AFFE_MODELE(MAILLAGE=mesh,
               AFFE=_F(TOUT='OUI',
                       PHENOMENE='MECANIQUE',
                       MODELISATION=('3D','3D_SI',),),);
\end{lstlisting}
Cette commande affecte la modélisation \texttt{3D}, sur toutes les mailles (\CASelectAll). Ensuite il essaie d'affecter la modélisation \texttt{3D\_SI}. Si cette dernière n'est pas possible sur la maille, on gardera la modélisation \texttt{3D}.
\begin{Remark}
        Le modèle est un concept distinct du maillage. En particulier, il n'est pas impératif d'affecter toutes les mailles du maillage (option \CASelectAll), et il peut également être variable d'un pas de temps à l'autre dans l'opérateur de mécanique non-linéaire. Le temps de calcul ne dépend donc pas strictement de la discrétisation spatiale (le maillage) mais du modèle (noeuds effectivement affectés d'une ou plusieurs inconnues).
\end{Remark}

La commande \CAAffectModel gère aussi la \emph{distribution} des mailles sur les différents processeurs en calcul parallèle (mot-clef \texttt{DISTRIBUTION}). Il est donc nécessaire d'utiliser la commande \CAModifyModel quand on veut changer le nombre de processeurs d'une phase à l'autre du calcul.

Enfin, la commande \CAAffectModelXFEM est réservée à la définition d'un modèle de type XFEM.
